<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>天神右翼 on 你快樂嗎</title>
    <link>http://example.org/tags/%E5%A4%A9%E7%A5%9E%E5%8F%B3%E7%BF%BC/</link>
    <description>Recent content in 天神右翼 on 你快樂嗎</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Aug 2022 22:08:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/%E5%A4%A9%E7%A5%9E%E5%8F%B3%E7%BF%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>在消失的差異與鏡面的空白之間</title>
      <link>http://example.org/posts/cokernels/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:08:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/cokernels/</guid>
      <description>Summary 或許可以理解爲平行世界的一個小故事：不同於《神譴》，這裏路西法變成的是一個與伊薩爾年齡差不多的(美)少年：冒充的不再是那個不請自來的小屁頭，而是一個神祕的轉校生（當然名字依舊叫路西菲爾）。
寫於2021年9月； 是一個不會填的坑：我已經不再是一年前寫下它的那個人，所以沒有資格隨意填補/破壞那個人留下的坑。 「我小時候你是不是其實很討厭我，只是爲了裝風度才沒有明顯地表現出來？」
突然被這樣問，我不知道該怎樣回答。他小的時候我幾乎不認識他，只是由於他父親的緣故與他有過幾面之緣。見面也無非是和雷諾還有愛麗絲說些客套話，他過生日的時候按照慣例送些適合小孩子的禮物。具體是什麼早就想不起來了。
不過對最後一次見到他的情形我記得很深。那是在光暗三戰的最後，我去耶路撒冷的路上。他淋得溼透，等他父親回來，而我要做的是用摧毀整個耶路撒冷的方式結束戰爭，他的父親會和敵人一同被我殺死。當時不想對小孩子直接說他父親已經回不來了，讓他別再等下去。於是我告訴他，等泥坑被水填滿，他父親就會回來。
後來耶路撒冷變成蒸汽，我飛回聖浮里亞。毀滅一座城市無論是對於我還是對於耶和華而言都是極平常的事，耶和華修改他的新作時剛用硫磺和火讓索多瑪和蛾摩拉變成灰燼。那傢伙對偶像崇拜特別敏感，生怕被某個確鑿的形象取而代之。
從遠處看到他還站在水坑旁邊淋雨的時候，卻突然感受到了內疚，一種對於那時的我而言極爲陌生的情緒。後來也是如此，我所有的悔恨都來自於他。
回到光耀殿時我發現自己下意識地繞了很遠的路，不讓自己出現在那孩子的視野中。那個比喻再明顯不過，我不知道他究竟是沒有聽懂我說的話，還是什麼都已明瞭，卻選擇繼續他無望的期待。這個疑問一直沒有得到確認，因爲在那以後他就失蹤了。聖浮里亞沒有人去找他。彷彿他從未存在過，或者很久以前就已經死了。我查過米迦勒出生的年份，發現他的童年比我還要長，就好像註定會永遠留在童年一樣。他失蹤時看上去和我後來變成小孩住在伊撒爾家里時差不多大。出於這個原因，我對他感到有些親近。當時我以爲他死去了，只是聖浮里亞不想爲小孩子辦葬禮，就當成失蹤，因爲沒過多久『與神相似者』這個名字就變成了從創世以來便一直空缺着的稱號。
耶和華說米迦勒是祂的敗筆，在幼年階段卡了一千多年總是無法長出六翼，兩千多歲還是個愚癡的孩童。那時我還沒有發現耶和華與米迦勒之間真正的關聯，只預言到自己會和叫這個名字的天使有一段刻骨銘心的愛戀，最終的謀反時與他對峙並被他打敗，他成爲繼任天使長，之後的兩萬年我們的關係則處於偶爾在魔界偷情的狀態，再往後就越來越模糊了。
爲情所困的低級錯誤嗎？連個預言都比梅丹佐的笑話好笑不知道多少倍。
所有神族都習慣使然地對預言無動於衷，我也是直到出現反叛天界的念頭的時候才感到這種無動於衷有點奇怪。而我是除耶和華以外惟一掌握時間系魔法的神族，因此惟一的對手便是耶和華。當時我不會意識到這句話是多麼地有預言感。耶和華與我對峙時使用的身份就是那個被我一笑置之的預言里的米迦勒。
兩千多年後，耶和華突然變得遲鈍到像是腦子生鏽或者進水了，總是保持沉默，問什麼都是耶穌在回答。從當祂的副君開始，這是第一次出現五個月以來都沒人和我鬥嘴的情況。實在百無聊賴，我就去下層閒蕩。在希瑪發現希瑪人邋遢得無可救藥，在耶路撒冷發現耶路撒冷人比希瑪人還要無可救藥。三戰時只是在高空很遠地看到這座城市，上一次來這裡還只有荒原。我做夢也沒有想到接下來自己會住在耶路撒冷，以爲回去以後就再也不想來這鬼地方了。
然後我見到了眼睛像太陽一樣明亮的紅髮天使，是剛長成少年的米迦勒，依舊只有四翼。於是我收起一對翅膀跟在他後面，維持一段既不會被發現也不會跟丟的距離。他一定不願意見到我，雷諾的死法是天界的常識，他很清楚他父親是誰殺死的。
我就這樣跟了他一整天，他回家睡覺，我還不想回光耀殿，就在他住的小區里轉了一圈熟悉地形，又溜到他窗戶面前看一眼他睡覺的樣子，才回聖浮里亞。
第二天我就蹺了朝會溜去前一天很嫌棄的耶路撒冷，那是個晝夜交替的城市，我趕到時沒有錯過日出。米迦勒很能睡，一覺睡到中午，早飯和午飯作一頓吃。我在他屋頂的拐角蹲了一上午。下午他去小餐館打工，那鬼地方又臟又沒地方可藏，只好又等一個下午。後來我知道他並不缺錢，他從耶穌那裡得到祕密的經濟支持，但數額控制得剛好只夠他日常生活，談戀愛送禮物就得去打工。晚上他去書店，躲在一個老闆發現不了的角落偷看小黃書。他並不笨，佔據了整間書店惟一的理想死角。結果我險些被他和老闆同時發現。
第三天是耶和華的休息日，我旁觀了他和情人的約會。他現在的名字是『伊撒爾』，耶和華送給雅各的名字。或許那不是情人，只是他的同班同學。他們走遍中心城區的大街小巷，他從路邊攤買了些小禮物送给那女孩，聊的話題卻無外乎作業與考試。他很紧张，小心翼翼地搜索話題。有時他講的冷笑話只比梅丹佐略勝一籌，有時能逗得那個女孩咯咯直笑。傍晚在中心廣場分別後他進書店繼續看前一天晚上的小黃書。整個白天他們都只是在斷斷續續地聊天，沒有牽手也沒有接吻。這一天我經常莫名奇妙地陷入神遊，有時甚至兜帽掉下來都沒有意識到。於是伊撒爾發現他被跟蹤了，他檢查過兩遍門鎖和窗戶的插銷，把錢包摟在懷裡才關燈睡覺。
第四天耶穌杵在我門口，我不想和他吵架，只好去朝會，坐在莫名奇妙變成呆子的耶和華旁邊發呆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>樂不思蜀</title>
      <link>http://example.org/posts/ewige-wiederkunft/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 21:09:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/ewige-wiederkunft/</guid>
      <description>Summary 另一個穿越到伊薩爾身上的吐槽役。
去年九月寫的。我已經不再是當時的那個人，因此沒有資格進行改動。原樣上傳。 雖然標註的是 Abandoned Work - Unfinished and Discontinued，但實際上能寫的我已經全都寫完了，只是不知道如何收尾。 因爲一次操作失誤，現在 Chapter 3 已經無法找到：或許這就是我把它存檔在這個地方的動機。【現在已經找到了。謝天謝地。】 Chapter 1 「路西法陛下，過去我的確對您做了些很猥瑣的事情。」 我本想直接跟他說我什麼都想不起來了現在根本不認識您，但想到在天界我老實交代什麼都不記得了以後除了梅丹佐和拉斐爾以外所有大天使都嘲笑我又成了腦殘，於是就此打住。 路西法愣勒一下後退一步，但很快就恢復了他的日常屄格： 「米迦勒殿下，您想說什麼？我不想敘舊。」 「不是不是……我知道事到如今又說這種話真的很猥瑣。但您也說了那些都是過去的事了。所以，過去的事情我們就一筆勾銷吧。好聚好散。從今往後我們就只是敵人，沒什麼可顧慮的了。」 一陣令人尷尬的沉默。我說了讓人誤解的話。從頭到尾都是。好在我的下屬在門口等着，魔王辦公室的隔音效果也應該是很靠譜的。 我盯着路西法身後的牆壁，儘管牆壁上一片黑暗空空如也。即便他黑衣黑髮，幾乎成爲了漆黑背景的一部分，我也沒有足夠的精神力來長久地注視他的臉。即便只是從天界的畫像中見到他舊日大天使長的模樣，也會立刻移開視線。過了很久才看清他的相貌。我無法理解。他這麼漂亮，正常情況下我的反應應該是像色鬼一樣死盯着人家不放纔對。 而且他的聲音。我想快點結束談判不然我一定會死在這個房間的。見鬼我難道除了白癡以外還是個花癡嗎。話說性取向真的是個很玄學的東西。我原本認爲自己是純粹的異性戀，直到遇見那個人。我們後來分手了，具體的原因已經想不起來，我只記得是我提出分手的，但直到現在我也依舊很想念他。到底是什麼時候的事？我怎麼連他的名字和面孔都回想不起來。倒也難怪，我連自己的名字都想不起來了。那期末怎麼辦？如果我能想起自己的學號，至少面對無名試卷的時候我們的倒霉助教可以通過學號確定我是誰。然後我試著回憶一下學號，又是一片令人絕望的空白。 見鬼。兩句話不到卻感覺比我兩週的考試周還長。爲了維持鎮靜，我又開始思考那僥倖躲過了的考試周：躲得了初一躲不了十五，萬一某天又掉回地球，要考的東西早已忘得一乾二淨，我就只剩下死路一條，比眼前的倒霉魔王還倒霉。 來這之前我斷斷續續聽說過不少路西法的事蹟也讀了八卦大師尚達奉的書，感覺他是個情種，而且真的很倒霉。幾千年前米迦勒去魔界一趟就帶回了一千年的停戰協議，路西法因此差點被魔族趕下臺。不過記述里說他很強，沒有缺陷，僅有的弱點就是米迦勒，也就是在下。還有他曾經爲了見我一面溜進天界結果倒霉得被神族直接抓住。讓天界和魔界都笑了幾百年。我想他既然這麼倒霉又經常鬧笑話，一定沒有他們說得那樣可怕，大概和我笨得不相上下。我從未想過自己會緊張到這副鬼樣。 彷彿過了一整個考試周的時間，路西法開口： 「伊撒爾，過去的事情，我很抱歉。」 他溫軟的聲音可以直接讓我死在這個房間里。他在說什麼，又爲什麼他要向我道歉，難道曾經發生過一些連尚達奉大師也不知道的事。來魔界之前梅丹佐向我交代了些情況，避免我表現得像個腦殘，他說，『伊撒爾』是你窮困潦倒時期使用的名字，那是路西法在你剛出生時給你取的小名。我小聲說了句，尻。他沒理會我的口頭語，繼續說，你手上的銀鍊也是他送的，用魔法都取不下來，他也有一條和你一模一樣的。我重複，尻。之前聽他們說路西法的黑魔法強到變態，我不以爲然，沒想到他的魔法比我的要強。梅丹佐嘆氣，小米迦勒，我不是打擊你的自信，他的魔法遠比你強。言外之意，別找他ＰＫ，對嗎。梅丹佐笑笑表示默認。之後我想，或許這回可以拜託他幫我把鍊子取下來還給他。 「你還在用這個名字……」 「抱歉，米迦勒殿下，我剛纔忘記您已經不再使用這個名字了。」 「沒關係沒關係，一時口誤很正常嘛。」 又是一陣尷尬的沉默。我該說什麼。又不能繼續問他在爲什麼事情道歉，他會發現我什麼都想不起來此時此刻跟白癡沒什麼區別：一方面，連蒙帶猜再加上新手指南梅丹佐的幫助，我才看懂這回帶來的破協議到底寫了什麼；另一方面作爲一個體測永遠擦邊及格的菜雞，我根本就不知道怎麼用那把重得要死的佩劍。某次朝會上梅丹佐看到我就一副欠扁的表情走過來，小米迦勒，你的劍放歪了，然後直接靠近幫我重新掛好。大庭廣衆之下突然對我動手動腳。我瞪了他一眼。不知道爲什麼，梅丹佐日常那副臭屁的花花公子模樣總是讓我感到很安心，彷彿我們是一起逛過窯子的老朋友。從各處搜刮來的資料得知，米迦勒和梅丹佐在一起上萬年了，有個叫哈尼雅的兒子，如今在那個名字巨長的學校閉關學習，米迦勒和路西法破鏡重圓了兩次，也就是綠了梅丹佐兩次，但梅丹佐並不生氣，因爲他的情人不只米迦勒一個，拉斐爾也是他的戀人。墮天前路西法睡過的天使多到連神和尚達奉都數不清。哦，原來天國居民不講究戀人的一一對應。 我只好硬着頭皮上，掏出那張用了一整個下午外加一整個晚上才搞懂的協議，對路西法說這是天界提出的方案，請您過目。停戰以及恢復貿易嗎？可以。然後他就簽字了。乾脆利索。簡直就像臨時抱佛腳搞會的那點少得可憐的東西正好組成了考題，太他媽走運了吧。我告訴自己冷靜冷靜別表現得像個高興過頭的腦殘，可還是…… 「您很高興嗎？」 太尷尬了。 但他笑的樣子好漂亮。溫柔地說話的聲音也……我有點理解爲什麼米迦勒要反覆綠梅丹佐了。 「嗯……如果陛下沒有其他的事，我就先回去了。」 溜之大吉。出門以後才放肆地露出高興過頭的腦殘般的笑臉。 回接待所的路上我依舊在糾結自己的倒霉期末。原本我即將面臨我一年二度的日常災難，也就是和體測一樣每次都有驚無險地苟過去的考試周，結果一覺醒來發現我上了天堂。我試圖想起來到底發生勒什麼，是我一個翻身從上鋪掉下來摔死了，還是這倒霉宿舍樓質量太差天花板掉下來把我給砸死了。總之我掉進了《失樂園》裡的天堂，而且我的身份個叫什麼天國副君，地位很高也很有錢，且日常很輕閒，跟冷笑話專家梅丹佐插科打諢，定期去開個幾乎簽了到就可以開溜的什麼熾天使朝會。於是我本以爲這地方很輕鬆散漫沒什麼規矩，直到後來梅丹佐告訴我，能在例會隨時開溜的只有我一個，因爲我是這對熾天使的頭兒，名稱叫大天使長。原來如此，這鬼地方和地球上沒什麼兩樣。我並不是像口頭說的那樣討厭他。在天國的兩個月我過得很輕鬆，只是有點無聊，總體上我還是覺得很愉快，總比回去面對期末好。就像百無聊賴的漫長假期。而且我不知道這個假期什麼時候結束，這讓我更珍惜在天國逍遙自在的時日。要考的東西和自己的姓名學號全都忘得一乾二盡，回去就算老師在怎麼聽着大悲咒發揮菩薩心腸地撈我，我也及不了格。 我突然想到一件細思極恐的事。出門時我聽到路西法和他下屬對話的聲音。那個房間不是他的私人辦公室而是會客室，只是擺得有點像辦公室而已。說不定我以爲是牆壁上浮雕的東西是活人，哦，不，是活的魔鬼。 我本想明天就打道回府，但想起漏掉一件重要的事。完成任務高興過頭，結果忘記讓好說話的黑魔法大師幫我把手鍊去掉了。下次來又是不知道什麼時候，從記錄上推測大概是幾千年後。再說我也想在魔界多玩幾天。又有正當的理由：正常情況下哪有這麼快就談判完簽好協議的，只要賄賂下跟我來的那幾個四隻翅膀的天使就可以在這邊遊山玩水半個月。
很久以後某次在紅海漂流，我們依偎躺在小船里，路西法對我說，這次是他極少數的失誤，直到我離開以後他才意識到我又把所有東西都給忘掉了： 「不然你會跳到桌子上對我大吼，這麼多年藏到哪裡去了，再躲的話，就算把魔界翻個底朝天也要把我找出來。」 「我找你找到天界到處都是我留在這邊當魔后的謠言。而且那時候大天使長在魔界的名聲就像當年能天使伊撒爾在天界的名聲一樣臭，要麼一問三不知，要麼一臉鄙視地走掉。」
Chapter 2 回到拜修殿，我試着重新梳理思路。米迦勒是誰，從哪裡來，要到哪裡去。首先是年齡，乖乖，兩千伯度，一伯度是129億年，地球的年齡才45億年。我這是變成了什麼鬼東西。只是個吐槽，我很走運，天國副君總不至於捉襟見肘拎個黃色塑料袋滿世界撿酒瓶。
道聽途說經常與親眼所見相去甚遠，比如，無論是神族還是魔族都說路西法是個幾乎從不出門的死宅，在天界除了去聖殿例常朝會以外從來不出光耀殿的門，還經常蹺掉朝會；在魔界開會的地方就在他住的卡德殿，於是比以前更加死宅。可我幾乎天天都能碰到他在魔界景點散步，當我對着地圖一臉絕望的時候他還提出要爲我帶路，起初有點不好意思，我從收集到的資料中瞭解到魔王路西法是個工作狂，和神族一天到晚沒事可幹變成白癡也沒什麼大不了的天國副君大天使長不同。但他說他也是來散步，沒什麼要緊事。
我們漸漸熟識，他並沒有傳聞中那樣可怕，我討厭『陛下』這個後綴，直接叫他路西法，於是他就叫我伊撒爾。其實我有點想叫他路路，但剛認識就給人家取外號太不禮貌了。
伊撒爾，Israel，以色列，二戰後猶太人建立的獨立國家；耶和華在伯特利賜給雅各的新名字，意思是『太陽的光輝』；雅各是以撒的兒子，亞伯拉罕的孫子。
魔界遠比沉悶的聖浮里亞要好玩，我也稍微有點理解爲什麼路西法要叛變了。天界太無聊，他待不下去了，於是想換個地方，近乎無盡的生命如何打發實在是個難題，我想到講永生人的那部小說《人都是要死的》，感到這是個我永遠都無法理解的地方。或許路西法這麼有耐心是因爲生命實在太長了，往前往後都是相當於無窮無盡的時間。不過這有點說不通，我見過許多年齡上千伯度的神族與魔族，他們和我在地球上熟悉的人類沒什麼兩樣，照樣會表現得很煩躁，原來和平是無論走到那裡都很難實現的東西。我盡力讓自己不要多想，因爲我和路西法的過去已經一筆勾銷了，我們只是短暫地進行友好談判的天魔二界首腦，隨時有短兵相接的可能性。對，每天都要把這句話對自己重複四千遍。
路西法手下的三個撒旦見到我總是一臉怨恨。可以理解，畢竟米迦勒曾經坑過魔界，過程我不清楚。但當時我們可是敵人啊，敵人不就是用來坑的嗎。神族是怎樣的我還是沒搞清楚，但你們很顯然根本不屬於那種迂腐到會講究武德的種族。
我也決定不跟他提手鍊的事，畢竟那麼整天麻煩人家放棄僅有的閒逛時間帶我這個看不懂地圖的路癡到處轉悠。而且我經常固執得要死，無視路西法是對魔界再熟悉不過的老司機，堅持說我選的岔路是對的，結果兩個讓走了許多冤枉路。我很感謝他。要是我在地球上的朋友，早就罵我該死的腦殘然後再也不幫我了。
時間過得飛快。我意識到的時候已經在魔界遊山玩水一個多月了。心想這回完蛋了，回去要被耶和華罵樂不思蜀就知道玩把工作忘得一乾二淨，雖然我還不知道耶和華會不會直接對我們說話。我已經焦慮到把路西法看成友軍，對他說，完了，回去以後所有人都要找我算賬。結果他真的像友軍一樣幫我，第二天給我了一張寫了字的紙，讓我抄一遍然後寄到聖浮里亞去。就像死線將至時把作業借給我抄的菩薩室友。
他的字很漂亮，我把那張紙疊得整整齊齊藏在外衣內襯的口袋里。魔界日遊的紀念品。
或許是因爲被他撈過一回，我對路西法信任到把自己什麼都想不起來的事告訴了他，結果他一副早就知道的樣子，還說這回是他失誤，直到我從會議室離開以後他才意識到我又把記憶給丟掉了。那時我們在紅海漂流，躺在解開繩索朝不可知的方向遠去的小船里。他說蔥這裡可以清晰地星星，羅德歐加的只不過是些冒牌貨。我想起四處搜刮來的資料中提到路西法很久以前有過老婆，是個借用薩麥爾老婆的身體製作出的傀儡。原來他被驅逐到這沒有光明的世界之後也會懷舊，試圖用魔法模擬出舊日黃金時代天國的種種風俗面貌。
路西法問我想去哪裡，他可以帶我去過去與未來的任何地方。你的意思是你可以回到過去也可以去往未來？我將信將疑，說我想去黃金時代的希瑪。其實我也不知道自己想去什麼地方，之前去希瑪閒逛的時候蠻開心的，和耶路撒冷不同，我在希瑪沒有迷路，在耶路撒冷那張該死的地圖差點把我帶進河裡，幸好我及時想起自己會飛，不然真的會一頭栽進河裡。
隔着眼皮都能感受到光線的刺眼，我用手遮住雙眼，過了很久才緩慢地把手移開，再緩慢地睜開眼。原來習慣黑暗以後眼會變得這麼怕光，臨回去的時候得想辦法找副墨鏡。在無光可遮的世界找墨鏡。又想到自己的名字『太陽的光輝』，我恨伊撒爾。
似曾相識的地方。我曾經到過這裡。是舊日的回憶嗎？不對，前段時間我剛抓着地圖在希瑪閒蕩過，造訪過所有地圖上特別標註的點，難怪眼熟。只不過黃金時代的氣息與我所造訪的希瑪截然不同，那時的神族無憂無慮，居於世界的中心，又有長到近乎厭煩的生命。
我感到路西法的能力真的很作弊。他可以隨心所欲地製造足夠逼真的幻景，可以永遠活在他想要的夢里，重複體驗那早已流逝的過往，在以假亂真的夢里讓舊愛回到身邊，一切從頭再來。
我忽然想到自己眼下的生活也像是一場夢，心想事成到對週遭的一切都感到有些飄渺，險些掉進河裡時想要是會飛就好了，結果我真的會飛；帶着協議書在會議室坐立不安的時候想要是路西法能乾脆利索地直接簽字就好了，結果他真的直接簽了字；面對魔界比耶路撒冷複雜一萬倍的地形和比那張被我罵了一萬遍的耶路撒冷地圖還要坑的魔界地圖時想要是有好心人能帶我一程就好了，結果真的來了個好心的魔王；玩得忘乎所以意識到的時候已經處在隨時會被幾個熾天使揪回去的境地時想要是有什麼辦法能讓神族不追究我的過失就好了，結果就有了可以直接照抄的請假信。
很可能這真的只是一場夢，醒來以後我會想起考試的內容與自己的名字，滾回地球面對我的倒霉考試周。有蚊帳兜着有欄杆擋着很難從上鋪掉下去；學校也沒有建在地震帶上。或許正因爲感到這是一場夢，纔會像現在這樣隨心所欲地跟着路西法漫遊，因爲一遇到可怕的後果我就可以從夢中驚醒回歸沉悶但平穩的日常。我不至於聽了羊角耳環的話以後還腦殘到以爲魔王的日常就是滿世界閒逛。或許這種縹緲不定便是實現純粹快樂爲數不多的可能途徑之一。此刻我全部的憂懼就是幻覺魔法隨時會驟然結束，我醒來又會回到那個我所熟悉的寂寞又沉悶的世界。刷牙洗臉後我就會忘記有形的故事，也無法確認縹緲不定的內在體驗是否殘留了下來。
而路西法可以反覆做同一個夢。
須臾的光熄滅以後可以閉上眼在屏蔽所有干擾的徹底黑暗中見到忽暗忽明的景觀。
我總是感到困惑，想問他爲何能夠忍受近乎永恆的時間，然後想到我和其他不死的神族都早已接受了它，想到當了幾千個伯度冷笑話大師兼帝都第一色魔的梅丹佐，於是作罷。
路西法變成了舊日熾天使的樣子，很漂亮，比畫像里漂亮。而我變成了格衣着樸素的少年，背上只有兩對翅膀。
「你會懷念這個樣子的我們嗎？」
「你猜。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>因為一切快樂要求永恆</title>
      <link>http://example.org/posts/everless/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 05:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/everless/</guid>
      <description>搬运自Ao3，metadata里的日期也手动调成2021年9月，17日选的是一个bloomsday（记下bloomsday具体日期的习惯到了2022就渐渐被遗忘了。）
Summary: 寫於2021年9月的天神右翼同人；保持原樣直接上傳不敢亂改。
我將所有無關緊要的記憶從身體里抽離，然後將黏稠的液塊封裝進路西法四年前送給我的水晶球里。當時我幾乎是逼問出了他的真名和住址，然後我們坐在公寓屋頂徹夜長談。裝載了單一軌跡的水晶球意外地清晰明亮，相比之下那些用來預測未來的空白水晶球就顯得晦暗模糊了。 完成以後我感到一切都很完整，並沒有失去什麼。我似乎突發奇想地開始打掃起倉庫來，扔掉了些無關緊要的雜物。
路西法變得很奇怪，我剛從下層天搬到聖浮里亞，就算認識他，也只不過是很小的時候因爲父親的緣故與他有過幾面之緣，他卻發瘋地敲我的門，說我丟棄了他所能獻上的最大一份美好。是很久以前的禮物嗎，我問他。他突然握住我的手腕，問我既然如此爲什麼還要留下這個。右手上有一條很陌生的銀鍊，是他以前送的禮物嗎，於是我摘下還給他，儘可能禮貌地向他解釋我絕對沒有偷他的東西，根本不知道銀鍊爲什麼會出現在我的手上。不知道他受了什麼刺激，作爲天國副君，整個世界幾乎都是他的，他隨時可以得到他想要的一切，不至於因爲丟了東西就找陌生人發瘋。他叫我『伊撒爾』。不認識，您找錯人了，我叫米迦勒·亞特拉，如果您需要找人，我願意效勞。話雖如此我只想儘快送客。沒記錯的話，路西法應該是我的頂頭上司，我真的不想剛來就冒犯他。他握得很緊，手腕很痛，我試圖後退，腦袋磕到了櫃門，慘叫一聲，在心底罵了句白癡房東。路西法見狀鬆開了我的手，試圖摸我的後腦，見我要躲就收回了手，只是站得離我很近，定定地看着我，眼眶通紅，臉色蒼白。我不知道他是快哭了還是快發瘋了。後來他搖搖晃晃地離開，在樓道里似乎沒站穩摔了一跤。很奇怪，他身上沒有酒味，所以應該不是喝多了。我就算天界第一呆，也不敢把副君殿下找錯人還表現得這麼丟臉的事說出去。
後來聽說路西法失蹤了，是他的追隨者之一阿撒茲勒在耶路撒冷一個犄角旮旯的小公寓里找到。據小道消息稱，當時他倒在地上昏迷不醒，手心里緊緊攥著一條和手腕上戴着的一模一樣的銀鍊。不知道這故事是不是口耳相傳中被添油加醋過。銀鍊的事應該是真的。但我真的沒偷他東西啊。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
