<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Drafts on 你快樂嗎</title>
    <link>https://updown.city/drafts/</link>
    <description>Recent content in Drafts on 你快樂嗎</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Mar 2023 23:27:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://updown.city/drafts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>兩個改寫：沒有證明因爲我只是把維基百科上的定義抄了一遍</title>
      <link>https://updown.city/drafts/two-rewrites/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 23:27:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://updown.city/drafts/two-rewrites/</guid>
      <description>&lt;p&gt;诶这篇怎么自动成草稿了。
分別是octahedral axiom與homotopy category（也是&lt;del&gt;为数不多的&lt;/del&gt;我怎么也记不住具体内容的（…）隔壁站总是部署失败，所以为了防丢把寫好的小notes（还有一枚）也&lt;del&gt;临时&lt;/del&gt;放进updown.city。目前我(面對人類)的勇气(?)也只够发这种没有perspective只有定义改写的小post。（甚至寫了符號映射表）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://updown.city/drafts/domai_information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://updown.city/drafts/domai_information/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://updown.city/drafts/temp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://updown.city/drafts/temp/</guid>
      <description>　打倒斯大林主义的混蛋！ 国际工人联合会万岁！（索邦）
日常生活要自行主导。（先贤祠广场） 虽不尽美，噢，但多么迷人。生命，而不是苟延残喘。 谁还沉睡，就只能待在他自己的梦里；谁醒来了，就能找到一个共同的世界。 同志们，你们操了混帐们的屁股。（Nanterre，音乐教室） 那些用仍然钥匙锁门的人就是懦夫和敌人。（Censier校区） 对革命半途而废的人只会给自己挖出坟墓。 用脑袋来驱赶警察。 战斗就是造物之初。（Héraclite） 在教堂的阴影下，怎能自由思想。（索邦） 对最蠢的教授考试，写下你的考题。（索邦） 保守主义就是腐烂与丑陋的代名词。（医学院，大厅） 消费越多，你活得就越少。（雷恩街，索邦大学黎谢留大厅） 建立起一场革命，就是打破了所有内在的锁链（医学院） 前进吧同志们，旧世界在你们身后。（索邦） 前进吧同志们，共产党在你们身后。（指大选之后的“复辟者”G. Séguy） 前进吧，白痴们，你们的主子在前面等着你们。（Duroc地铁站） 呼喊死，就是呼喊生。（Nanterre校区，C202室） 巡警们，出来的时候小心游行队伍。（Odéon） 文化，就是生命的反面。 “革命里有两种人：创造革命的人，以及从中获利的人。”（拿破仑） 在豪华装饰之中，人们只看得到那些东西，还有价钱。 在蠢人没有涉足的区域里，大胆迈出你的步伐！在蠢人没有敢于思想的地方，大胆思想！（Odéon） 受够了大学的人们，站起来吧！ 像解开你皮带那样经常解开你的脑子。 立即破除索邦的基督化。（索邦） 至少已经有了10天的好运气。 禁止禁止张贴。（高等政治学院） 教师们需要被教育。（索邦） 选举是给蠢人们的陷阱。（圣米歇尔广场） 人要么全盘解放，要么就不解放。 不要开枪，拥抱你的爱。 运动的敌人，就是怀疑主义。所有已经达成的目标来源于自发的活力。 无聊就是反革命。 你也加入愤怒中来吧。 无论如何，不要后悔。 不要绝望，继续吸收。（索邦） 富有，就是满足于自己的贫穷。（Censier） 嫌我们夸张？现在他们的枪来了。（Censier） 注意你的耳朵，它们已经被墙堵上了。（Censier） 做一次爱，再做一次爱。（雅克布街） 算算你到底有过多少后悔，并且以此为耻。 每个人心里都有一个警察，必须铲除他。（Censier） 在人之前有森林，人之后有荒漠。（索邦） 我们不在乎边界。 人没有聪明愚蠢之分：他们有自由与不自由之分。 从一个人之中，能制造出一个警察、一块砖头，但就是造就不出一个人？（Nanterre，音乐教室） 人性在最后一个资本主义者与最后一个左派灭亡之前不会幸福。 人性在最后一个资本主义者与最后一个官僚灭亡前不会真正幸福。 这里，很快就会成为迷人的废墟。 跟从主人已经很痛苦，选择主人更痛苦。 禁止禁止。（圣雅克街）（这句话由Jean Yanne在他1968年春的广播节目中播出） 禁止插话。（高等政治学院） “只有自身带着混乱，才能让世人看到一颗跳舞的星”（尼采） 没有革命思想，只有革命行动。（Gay-Lussac街） 以后只有两种人：牛与革命者。结婚，就会变成牛。 就算他们铲除所有花，也阻挡不了春天的到来。 想象就是权力。（高等政治学院、赛纳街） 粗鲁是革命的新武器。（医学院） 禁止禁止。自由运动发端于禁止别人自由的一纸禁令。（索邦） 让我们发明新的性变态（我是脓）。（Nanterre，咖啡厅前，C厅） 我不喜欢在墙上写字。 我有些话要说，但我不知道说什么。（Censier） 我宣布永久的幸福状态。（高等政治学院） 我在街上。（Gay-Lussac街） 我要刺激人们。我不卖面包，我自己就是酵母 我操了社会，社会却给我好处。（Condorcet） 我不为任何人服务，人人都应为自己服务。（索邦） 我不为任何人服务（甚至不为人民服务，更不为人民领袖服务）：人人都要为自己服务。(Censier) 我加入了。 你加入了。 他加入了 我们一起加入。 你们一起加入。 我把欲望带入现实，因为我知道我的欲望是现实的。（索邦） 我梦想成为一个幸福的白痴。 我是马克思主义者，赫鲁晓倾向的。（赫鲁晓为美国喜剧演员） 我来了，我看了，我相信了。（索邦） 红色的女人一直都最美丽。（医学院） 青年人做爱，老年人做恶心的手势。 抛弃锁链享受，抛弃死亡生活，不用胡罗卜做爱。（Nanterre，电梯） 把红色的恐惧留给角落里的白痴，黑色的恐惧留给斯大林主义者。（注：红为社会主义，黑为无政府主义。） 自由，就是对自我的需要的清醒。（索邦广场） 自由，是包含了所有罪的罪，是我们绝对的武器。（索邦） 自由，就是不表态的权利。 别人的自由无限期地熄灭了我的自由。 自由并非我们所拥有。它被法律、规定、偏见与无知禁止了。 让我们解放我们的同志。 让我们对麻痹了我们潜力的规定战斗。 墙也有耳朵，而你的耳朵里有墙。 不要再吃政客们的煽动垃圾。只依靠我们自己。没有自由的社会主义，只是军营。 不戴着领带闹革命。 我们的希望只能来自没有希望。（高等政治学院） 我们拒绝成为低收入住房者、有文凭者、被统计者、有学术者、变成鸭子者、有道德者、小牛俱乐部者、远程操纵者、被毒死者、文件者。 我们（也许）濒死的老鼠。愤怒的老鼠。（索邦） 我们都是被人厌弃的人。 我们都是德国犹太人。 我们想要活。 革命者与现实都是新生事物。 服从始于清醒，清醒始于不服从。 占领工厂。 噢，可敬的政治家们，你们躲在玻璃眼镜后，看着毁灭的到来。喊吧，哭吧，我们再也不会知道你们已经被阉割过了。（索邦，文学院） 他们买走了你的幸福，偷回来！（索邦） 我们没有……时间来写！！！ 忘记所有你学到的东西。从梦想开始。（索邦） 要么你抢劫工厂、办公室、银行，还有所有分配单位，要么你就会不留痕迹地消失！革命需要钱，还有你；银行就在那儿等我们进去！要组织！不要权力或者组党！ 打开避难所、监狱，以及其他机构的大门。 懒惰如今成了一种罪行，是的，但同时也是一项权利。 告诉你的男邻居（还有你的女邻居，蠢货！） 对自由的敌人，没有自由可言。 “毁灭的激情就是创造的幸福”。（巴枯宁） 主子需要你，但你不需要他。 我们就是匪徒。（Moufetard街） 一个停止了的思想就是腐烂的思想。（Fossés-Saint-Jacques街） 统一思想，不；一起行动，是。（Assas，法律系） 明天欢乐的光景无法抚慰我今日的厌烦。 无论是让我们说是还是说不，他们都要我们首先是蠢货。 雨。雨与风还有大屠杀不会驱散我们，而会团结我们。（索邦） 一切可讨论的都要讨论。 所有老师都是学生；所有学生都是老师。（高等政治学院，图书馆大厅） 一切都是达达。（Odéon） 一切权力都腐败。绝对的权力就是全部的腐败。 所有改革都是战略策划出来的乌托邦、还有战术上的机会主义。（索邦） 工人们：你们25岁了，而你们的公会还是另一个世纪的。 生命在别处。（索邦） 劳动者的声音要能在生活的各个方面都被听到。（Nanterre） 愤怒的冒险者万岁。（索邦） 少年与流氓万岁。（Nanterre） 生于当前。 看着Nanterre而生，在那不勒斯的地中海俱乐部而死。 你也是，你可以偷。（索邦） 你们面对着一支军队。从你们的抵抗开始内战吧。（Nanterre） 萨尔达，我爱你！打倒工作！ 我越做爱，就越想革命。越革命，我就越想做爱。（索邦） 诗歌就在街道当中。 政治就在街道当中。 要质疑我们生活的这个社会，就要先有能力质疑我们自己。 权力在枪支的后面（或者枪支在权力的后面？） 教授，您跟您的文化一样老。您的现代主义不过是警察的现代化，文化已经变成碎末了。（索邦） 教授，你让我们睡着了。（Soufflot街） 当国会变成布尔乔亚剧院，所有的布尔乔亚剧院都要变成国会。 当最后一个社会学家被最后一个官僚窒息而死，我们还有“问题”吗？（索邦） 手指向月亮的时候，只有傻子才去看那根手指。 当人们发现他们厌烦之后，他们就停止厌烦了。 什么是主人还有神？它们只是里面填充了镇压功能的父亲的影像。 谈论爱情的人只会毁了爱情。 改革我屁眼吧你们。 看看你自己：我们等着你！ 看看你的工作，还有里面的虚无与折磨。（索邦） 梦就是现实！ 当我们需要为革命献身的时候，革命就停止了。 革命，只是一个开始。 革命不能为其自身而存在。 革命必须针对人自身，而不是针对事物。（美术学院） 革命是不可思议的，因为它是真实的。 革命，我爱你。 革命就是绳子上的舞者。 革命不是委员会的革命，而是你的革命。 普罗的革命的就是优秀的智识行动。（嘎纳） 一场需要我们为之献身的革命，是不是模仿了我们父亲们的革命？ 为生在巴塞罗那而红，为死而黑（不，蠢货，为生活在巴黎而黑）。（注：后面括号里的是后续别人加的评论）（圣米歇尔大街） 一个不革命的周末，比持续一个月的革命还要流血。（东方语言所） 性：很好，毛泽东说，但别太多了。 如果需要冲进军队里，不要在半途犹豫。 如果碰到了警察，砸碎他的嘴。 你想要幸福，就吊死你的房东。 如果你惹烦了世界，世界就会全力反击。（Nanterre，教授室） 为别人着想，别人也会为你着想。（Nanterre） 社会是一朵食肉花。 新社会必须建立在自我中心的消失，还有自我中心主义者的小时。我们的道路是向着博爱的长途跋涉。（索邦，图书馆大厅） 现实一些，但要要求不可能。 加盐，不要加糖！ 斯大林主义者们，你们的儿子与我们在一起。（Denfert-Rochereau广场） 工会就是妓院。（拉法叶街） 所有向军队低头的行为都让我活着烂掉，在被执法人员杀掉前死掉。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
